\section{Fazit}
\label{sec:fazit}
\subsection{Das Fahrzeug}
Die durch das Projektseminar Echtzeitsysteme gewonnenen Erfahrungen sind sehr vielschichtig. Wie schon in der Einleitung zu vermuten war, galt es, technisch gesehen, Hürden aus den unterschiedlichsten Bereichen zu überwinden. Von Verständnis komplexer Software wie \textit{ROS} und Einsicht in das eingesetzte Linux Echtzeitbetriebssystem zu erlangen, bis zur Änderung der Software auf dem \textit{Fujitsu}-Board. Auf der anderen Seite vom Interpretieren und Verwenden der Sensorwerte bis hin zum Ansteuern der Motoren und ermitteln der Regler-Werte.
\newline
\newline 
Im Laufe der Bearbeitungszeit stellten wir schnell fest, dass vor allem in der Hardware die Schwierigkeiten lagen. Dabei war weniger die Prozessorleistung oder Rechengeschwindigkeit das Problem, diese reichte ohne Probleme auch für das Verarbeiten des Videostroms, als vielmehr die Sensorik, Aktorik und der Aufbau des Fahrzeugs. Selbst mit eigens entwickelter Filterung waren die Ultraschall Werte nicht immer zuverlässig, vor allem, wenn der Winkel zum reflektierenden Objekt ungünstig war, im Besonderen an Ecken und Kanten. Da diese in den Fluren des Instituts jedoch oft ähnlich aufgebaut waren, ließ sich auch hier mit Software ganz gut Abhilfe schaffen. 
\newline
\newline
Deutlich problematischer erwies sich der Hall-Sensor. Da er ungünstig am Fahrzeug positioniert ist, reicht es schon beispielsweise, beim Einschalten den Aufbau versehentlich leicht gegenüber dem Fahrgestell zu verschieben, sodass der Abstand zum im Rad montierten Magneten minimal vergrößert wurde und eine Messung somit unmöglich. Auch traten nicht immer erklärbare Sprünge in den vom Hall-Sensor gelieferten Werten auf, was verständlicherweise ein präzises Fahren sehr erschwerte. 
\newline
\newline
Als recht umständlich erwies sich auch die Lenkung. Nicht der große Wendekreis und das langsame Einlenken, unter anderem verursacht durch den schweren Aufbau, stellten hier die größte Schwierigkeit dar. Sondern vor allem die Nichtlinearität, die zudem in jede Richtung unterschiedlich war. Einen Pfad zu berechnen und das Fahrzeug entsprechend zu steuern stellte sich, wie in Kapitel 7.3 bereits beschrieben, als stellenweise sehr unpräzise bzw. unmöglich heraus. Wir haben daher wieder auf eine Regelung, unterstützt von einer geraden Wand zurückgegriffen, was für unsere Zwecke sehr gut funktionierte, das allgemeine Problem mit der Lenkung jedoch nur umgeht. Die Kamera funktionierte nach korrektem Kalibrieren und Ansprechen mit \textit{ROS} recht zuverlässig. Hier haben wir lediglich den Aufbau etwas modifiziert und den Neigungswinkel der Kamera leicht aufgerichtet, sodass wir vor dem Fahrzeug eine größere Fläche einsehen konnten.

%%%%%%%%%%
\subsection{Projektkoordination und Aufgabenstellung}
Die Projektkoordination war ebenfalls ein wichtiger Aspekt, den wir bedenken mussten. Unser Vorgehen basierte hier auf Erfahrungswerten vorhergehender Gruppenarbeiten. In diesem Projektseminar ergab sich jedoch die Möglichkeit, diese auch über ein ganzes Semester hinweg anzuwenden und zu optimieren, wodurch alle Beteiligten ihren Erfahrungsschatz erweitern konnten. Das Gleiche gilt natürlich auch für das Erstellen und Vortragen von Präsentationen. Dazu hatten wir in dieser Veranstaltung gleich zweimal die Möglichkeit, was natürlich auch sinnvoll ist, da auch die Aufgabenstellung in zwei Blöcke geteilt werden kann. Dabei wurde unser Vorgehen, wie bereits erwähnt, in den zweiwöchentlichen Treffen unterstützt, in denen die wichtigsten Fortschritte und Ziele besprochen wurden. Zu Beginn waren dabei natürlich vornehmlich die Grundlagen und Pflichtimplementierungen oder der Zwischenvortrag Thema. Gegen Ende ging es mehr um die eingeschlagene Richtung und das Thema der vom Team gewählten Vertiefung. Diese musste zwar abgesprochen werden, war jedoch ansonsten komplett freigestellt. Hier war positiv, dass dies nicht nur als Zusatzaufgabe gedacht war. Im Gegenteil stellte die Pflichtimplementierungen eher nur die Basis dar und ermöglichte so eine Einarbeitung in die Thematik. So stand für das selbst gewählte Thema ausreichend Zeit zur Verfügung, um auch neue oder alternative Ideen zu verfolgen.
\newline
Generell ist hier anzumerken, dass die (fast) komplett freie Aufgabenstellung es ermöglichte, dass jedes Team seine eigenen  Interessen im Kontext autonomes Fahren verwirklichen konnte. Dies hat auch den Vorteil, am Ende des Semesters nicht fünf gleiche Projekte zu sehen, sondern vielfältige Lösungen ganz unterschiedlicher Probleme.

%%%%%%%%
\subsection{Unsere Lösung und Ausblick}
Wie bereits in der Einleitung angekündigt und später wieder aufgegriffen, stellt die Nachhaltigkeit und deren praktische Umsetzung das Kernthema unserer Lösung dar. Dies wurde uns schon von Beginn an mit auf den Weg gegeben. Die Wichtigkeit dieses Themas kristallisierte sich jedoch immer mehr heraus. Vor allem bei den bereits angesprochenen Problemen mit der Sensorik und Aktorik darf nicht in jedem Semester von neuem bei null begonnen werden müssen. Dies kostet viel Zeit und bringt einen deutlich geringeren Lerneffekt, als umfangreiche Projekte umzusetzen. Hier ist es sehr wichtig einzelne Aspekte, wie zum Beispiel die Steuerung oder die Parameter für die Regelung (zumindest als Orientierung), korrekt und zuverlässig zur Verfügung zu stellen. Unsere Lösung erlaubt dann, das Verknüpfen solcher einzelnen Einheiten zu einer abstrahierten, sehr modularen Software. Nur so kann auf Dauer eine Entwicklung stattfinden, bei der am Ende auch ein sowohl stabiles als auch nachvollziehbares Ergebnis steht.
\newline
\newline
Gerade im Hinblick auf den Carolo Cup, der als Fernziel des Projektseminars genannt wurde, erscheint es uns sehr wichtig, eine Plattform zu entwickeln, auf der die einzelnen Teams aufbauen  und diese um unterschiedliche Funktionalitäten erweitern können. Dazu bietet unser Konzept der FSM eine sehr einfache, gute und effiziente Lösung, da hier unabhängig verschiedene Funktionalität von verschiedenen Teams entwickelt und einfach verteilt werden kann.